大家信唔信美國會郁委內瑞拉？

如題

正評=會
負評=唔會

我覺得會，南美係美國後花園，中國咁插隻腳入去，點會唔清理門戶

no，靠嚇

老美隔一排就會搵嘢打
而家伊斯蘭嗰邊撤兵
都要搵定下一個沙包
委內瑞拉夠廢，好適合

肯定會啦
美國狗爭住去揸旗

why not?

唔駛郁
只要將委內瑞拉D錢 俾反對派用
然後等佢地用自己資源自己打自己
仲可以過河濕腳

會
石油

美國唔會派軍隊
委內瑞拉政府唔係恐怖份子
只不過係獨裁 搞到民不聊生
依家係睇委內瑞拉軍方支持邊個

美國係冇利由派兵入去

委內瑞拉石油蘊藏量全球最高。但產油量排到十一，真係要美國幫下手。

科水畀委軍會唔會解決到問題

新浪有篇文話委國有S300防空導彈、F 16 、Su30、潛艇
所以美軍都忌佢三分

美國不嬲係獨裁者朋友
不係依個馬杜羅唔聽話

理由要有就會有...
話佢承認新政府係盟友 盟友俾人打自然要幫拖

美國入侵巴拿馬是美國在1989年12月對巴拿馬發動的入侵行動，美國對此一行動的代號為「正義之師作戰」。巴拿馬運河條約簽訂後十年，即1989年12月，喬治·H·W·布希總統在任期間，美國海軍陸戰隊和陸軍突擊隊突襲巴拿馬，迅速贏得勝利，並且俘虜了當時巴拿馬的事實上最高領導人、獨裁者曼紐爾·諾瑞嘉，解散了巴拿馬國防軍。

我一直都想知，點解美國入侵南美之後，國家普偏都恢復和平。但中東搞出一個又一個難灘子。

究竟係因為：
1.美國同南美同屬耶教地區，價值觀相同。相反中東為穆斯林國家，價值觀南轅北轍。

2.中東有眾多勢力分佈，複雜到美國都搞唔掂。好似支持庫爾族，會得罪土耳其同伊拉克，放棄佢之後又會無人信你。但南美只要KO個獨裁就搞掂，當然反毒戰另計。

3.時代唔同，唔可以比較。入南美入上世紀嘅事，而中東係本世界嘅事。之前唔可以用Socail Media號召群眾反抗美帝，但依家可以。

呢個年代，邊度仲會親自郁手

我覺得最差都係哥倫比亞、巴西果堆南美國家出維和部隊
美軍可能空軍/指揮支援

no, 連燈

老實講 美佬真心打起上嚟
呢堆嘢基本上有等如冇

其實尼加拉瓜内戰，哥倫比亞個d都打好耐，不過無中東亂既主要原因係南美得古巴一個反美國家積極輸出革命
中東太多國家既利益，俄佬有幾個代理人，英國有自己既代理人，土耳其鬥阿拉伯，伊朗同沙特鬥，自己遜尼派卡塔爾又反沙特，庫爾特人要獨立，巴勒斯坦自己都鬥到七彩

其實都唔算係入侵 巴拿馬自己宣戰我咪打鳩你囉

1983年諾瑞加通過政變迫使當時軍事領導人魯文·達里奧·帕雷德斯（Rubén Darío Paredes）退休，自任國防軍總司令，實際掌握軍政大權。1989年5月總統大選開票統計結果，反對黨聯合推舉之總統候選人吉列爾莫·恩達拉獲得選舉勝利，但諾列加宣布選舉無效，同年9月美國對巴拿馬實行經濟制裁，12月15日諾列加宣布巴拿馬與美進入戰爭狀態，自任國家元首。

其實啲委軍都係為油田，我諗一打，海軍空軍都投降。
最多馬杜羅親信會死戰。

英國中東代理人係咩派系？

原來係巴拿馬自己攞嚟。一直以為美國主動開戰。
但世界上有咁蠢嘅政治人物